\section{PI-Rechner}
\lrec

\subsection{Vorbereitung und Logik}
Die wichtigsten Variablen auf einen Blick, überall im Code zugänglich und das setup. Die Klasse PVektor hat die Attribute (float x, float y) und dient als Punkt im Koordinatensystem.
\begin{lstlisting}
PVector center; // Kreismittelpunkt

float r = 200;  // Radius
int n = 2;      // Beginnwert der Stücke, in die der Kreis geteilt wird.

void setup() {
	size(800, 600);
	//Der Mittelpunkt unseres Kreises soll in der Mitte des Fensters liegen.
	center = new PVector(width/2, height/2);
}

void draw() {	
	//Je weiter rechts der Mauszeiger ist, in desto mehr Teile wird der Kreis aufgeteilt.
	n = mouseX / (width/30) + 2;
	
	background(0);
	noFill();
	stroke(255);
	
	strokeWeight(4);
		
	circle(center.x, center.y, 2*r);
	//  Die Verschiebung, die einen Punkt vom Mittelpunkt auf den Zirkel unseres Kreises setzt.
	PVector p = new PVector(0, -r);
	for (int i = 0; i<n; i++) {
		stroke(255);
		// zeichnet die durch den Kreis führende Linie, um ihn in Dreiecke einzuteilen
		line(center.x, center.y, p.x+center.x, p.y+center.y);
			
		// Wir speichern den aktuellen Punkt auf dem Zirkel als alten Punkt
		PVector pPrev = p;
		// Wir wandern einen Schritt weiter entlang des Zirkels. 
		// Unser neuer Punkt ist dazu auf dem Zirkel um den Grad 2pi/n == 360/n zu verschieben.
		p = rotZ(p, 360/n);
		
		// rote Linien, die dem Umfang des Kreises nachzeichnen
		stroke(255,0,0);
		// Die Linien zeichnen wir vom letzten Punkt auf dem Zirkel zum aktuellen Punkt auf dem Zirkel.
		line(pPrev.x+center.x, pPrev.y+center.y, p.x+center.x, p.y+center.y);
	}
		
	// Unser aktueller Winkel der Dreiecke nach der Formel 2pi/n == 360/n
	float alpha = 360/(2*n); 
	// Errechnet die Länge der (bei uns in rot dargestellte) Gegenkathete zu a der rechtwinkligen Dreiecke 
	float opposite = sin(radians(alpha))*r;
	// aktuell errechneter Umfang aus den Gegenkatheten zu a der rechtwinkligen Dreiecke (von den es n*2 gibt)
	float circumference = opposite * 2*n;
	// Errechnung von pi
	float pi = circumference / (2*r);
		\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=41]
	// Ausgabe des für pi errechneten Wertes im Fenster
	textSize(100);
	text(pi, 0, 100);
	// Ausdrucken des errechneten Wertes in der Konsole
	print(pi + "\n");
} 
\end{lstlisting}
\subsection{Verschieben eines Punktes}
\begin{lstlisting}
// Schiebt einen Punkt auf einer Kreisbahn um den Winkel angle weiter rotiert dabei um den Koordinatenmittelpunkt.
PVector rotZ(PVector pos, float angle) {
	//Verschiebung auf x
	float x = pos.x * cos(radians(angle)) + pos.y * sin(radians(angle));
	//Verschiebung auf y
	float y = pos.x * -sin(radians(angle)) + pos.y * cos(radians(angle));
	return new PVector(x, y);
}
\end{lstlisting}

